有冇人屋企人諗住去英國住 但你想去加拿大

發覺英國BNO 唔會走咗去
永久有效
反而加拿大唔係永久

BNO visa 有5年後定期檢討條款，即係到時英國國會換咗執政黨變咗立場都有機會，所以有能力就早走早著（可能遲啲有CANZUK自由流動，去邊邊都冇阻礙）

其實冇所謂 最緊要睇自己 屋企人陪唔到你一世

唔好假設5年之後至有機會改. 如果BNO Vis俾人有意玩爛左, 又或者短期有以百萬計BNOs去英國, 影響依度d人讀書, 排期去醫院見consultants, 個政府應該會政策. BNO Visa 咁快出現, 係logic上, 政府要改唔難.

不過以BNO Visa入左境, 5年後可以申請ILR就唔會大變. 十幾年前, 英國仲有Highly Skilled Migrant Programme (HSMP). 當年英國好似想改用HSMP visa班人申請LIR or extend visa ge 條件, 搞到有d人可能無得留低, 班人告英國政府, 因為佢地信英國政府, 賣曬係前祖家 d 身家去英國, 依家英國改政策, 係玩死佢地地. 政府應該輸官司.